## Zinc许可证
![Depolyment](image/logo.png)
> 中文 | [English](README.md)

### 介绍
Zinc许可证（Zinc Licenses）是一系列创造物保护协议的总称。  

该系列许可证主要作用为保护经人类脑力劳动创造出的创造物不受侵犯，并与此同时将受其保护的创造物对外进行一定程度的开放。  

其中包含但不限于代码开源保护协议、文学创作保护协议、图形造物保护协议等。

所有的Zinc许可证本身都是绝对开放的，允许任何使用者对其进行备份、复制与分发，所有使用者都可以按照自己的需求对其进行一定程度上的修改。

### 发行目的
自从像ChatGPT这样能够通过杂糅各种人类创造物来制造出新创造物的人工智能诞生以来，人类创新的积极性受到了很严重的挫伤。  

为了将人类的创造物与AI的创造物区分开，并且为了将AI对人类创造物的自由使用权与人类对人类创造物的自由使用权进行一定的限制，于2023年4月8日首次发行该系列许可证，保护人类的创造物。

### 使用方法
Zinc许可证与软件开源协议的使用方法相类似，只不过其开放与保护的范围不仅仅局限于软件源代码，涵盖范围更广泛，使用的注意事项有所不同。

可在本仓库文件夹下的[Code-Licenses](Code-Licenses)目录中找到你所需要的许可证。  

请将那份被你选中的Zinc许可证文件（以 .ZINC 后缀结尾）复制到你的项目文件夹下，并使用文本编辑器将其打开，将文件末尾的 [Name] 替换为你或者你团队的名称。 